%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- DISCUSSION -- %%%%%%%%%%%
\subsection{Discussão}
{
\begin{fframe}
    {\Large \bfseries \subsecname}

    \begin{itemize}
        \item<1-> Descreve as simetrias dos vetores de base local;
        \item<2-> Mesmo abrindo mão da isotropia, conseguimos recuperar os universos de 
                  \FLRW\ na classificação de espaços homogêneos;
        \begin{itemize}
            \item<2-> $\frak{b}_I$, $\frak{b}_V$, $\frak{b}_{VII_0}$, $\frak{b}_{VII}$ e 
                      $\frak{b}_{IX}$ correspondem a $k=\{0,-1,0,-1,+1\}$, respectivamente.
        \end{itemize}
        \item<3-> Apenas o \alert{postulado de Weyl} (ref. síncrono) e o \alert{princípio
                  cosmológico} foram as premisas impostas;  
        \item<4-> Em princípio, pode-se explicar anisotropias locais do \CMB;
        \begin{itemize}
            \item<4-> Nenhuma restrição de eras.
        \end{itemize}
        \item<5-> Modelos de tipo $I$ e $IX$ (espaços plano e esférico, respectivamente)
                  mais estudados na literatura;
        \begin{itemize}
            \item<6-> Tipo $I$ abeliano mais simples e observações indicam que o Universo 
                      é praticamente plano;
%            \begin{itemize}
%                \item<6-> Comporta universos de de Sitter.
%            \end{itemize}
            \item<6-> Tipo $IX$ dá origem a \alert{soluções caóticas} em torno da
                      singularidade fundamental. Solução de \alert{Mixmaster} de 
                      Belinskii-Khalatnikov-Lifshitz%
                      \visible<6->{\footfullcite{ART:BKL1970PhRvL..24...76K}}
                      e Misner\visible<6->{\footfullcite{ART:1969PhRvL..22.1071M}}.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{itemize}
        \item<1-> MacCallum\footfullcite{ART:1971CMaPh..20...57M}
                  descobriu que apenas os tipos $I, V, VII_0, VII$ e $IX$ podem evoluir
                  para soluções Friedmannianas;
        \item<2-> Pode-se facilmente introduzir \alert{inomogeneidades locais} fazendo-se
                  deformações nas álgebras. Pode levar a descrições de universo sem
                  a necessidade de introduzir matéria/energia escura;
        \item<3-> Tratamento puramente algébrico é o caminho mais natural para incorporar
                  uma possível \alert{quantização}.
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    Sobre a simetria conforme:
    \begin{itemize}
        \item<2-> Extensão natural dos grupos de simetria envolvidos;
        \item<3-> Simetria conforme não se perde de Petrov para espaços homogêneos, como
                  veremos adiante;
        \item<4-> \alert{Aceleração conforme} pode ser um indício para acomodar o 
                  princípio de equivalência num nível mais fundamental;
        \item<5-> Como as tríades carregam o fator conforme, pode-se estudar 
                  \alert{topologias conformes} desta forma.
    \end{itemize}
\end{fframe}

}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ---------- -- %%%%%%%%%%%
